---
date: 2016-09-16T09:55:00+08:00
hiddenFromHomePage: true
tags:
- 作文
title: 这是一只可爱的小狗
---

这条狗本不是我家的。是有一次一位熟人被调到北京工作，要将全家迁去，想把他养的小狗送给我。我家里正好有一块草地，适合养狗，就答应了。

<!--more-->

小狗是一条日本种的黄毛小狗，名叫包弟。身上干干净净的，还有一种本领：它有什么要求时就立起身子，把两只前脚并在一起不停地作揖，可爱极了。

包弟同我们一家人处得很好。它不咬人，见到陌生人，在大门口吠一阵，我们一声叫唤，它就跑开了。有时我们在客厅里接待客人或者同老朋友聊天，它就会进来作几个揖，讨糖果吃，引起客人发笑。

每次看到我们回家，它都不住地摇头摆尾。那种高兴、亲热的样子，现在想起来我还很感动。多么可爱的一只小狗啊。

----------
题目:以巴金的视角写一篇200-300词的作文。